(長文轉載)我眼中大陆目前的真实现状（可能比你们想的还糟糕）

我眼中大陆目前的真实现状（可能比你们想的还糟糕）
我是大陆一名辍学的大学生，小时候个子矮小，经常受人欺负，这让我更加同情弱者，每次看到多数人打着某个口号对少数人的尊严肆意践踏，我就想要弄清楚其中的原因，鸡蛋和高墙，我永远站在鸡蛋一边。然后成长阶段我没什么朋友，就独来独往，这给了我很多看书和思考的时间，上大学有一天看到杨显惠和乔治奥威尔的书，我真的悲愤交加，又陷入深深的恐惧中，书里写的都是已经发生过并且还会继续发生，我很害怕他们的监管将来会深入到思想当中，连你想什么都要管。如果只允许一种声音存在，那么这种声音基本上就是谎言，所以凡是有监管和审查的地方，各种消息我都会保持清醒和理性。想想我有点对不起父母，我来自农村，家里条件不好，好不容易上了个重点大学却中途退学，没跟家里说，不知道怎么办，我打算回去复读，重新考，将来能有机会出国去看看。

谈谈我看到的大陆目前状况

1、从上到下，从宣传到外交的流氓化。
特别是外交部发言人的风格，胡温时期，虽然翻来覆去就那几句话，但总归属于台面上的东西，属于外交辞令。到了庆丰年间，对外强硬蛮横甚至泼妇化，成为外交系统内部一种被欣赏和鼓励的风格，叫的最凶的那几个人升的也快，纵观被党媒和粉红吹捧的那几次发言，流氓化是其次，起码可以说很不专业，“不服憋着”，“搅屎棍”这种话都能堂而皇之地说出来，美其名曰“怒斥”、“怼”。意识形态宣传方面就更不用说了，把泼妇和无赖碰瓷者塑造成榜样是常有的事。你随便打开大陆一个综合网站，第一行一定是“习大大牵挂这困难群众”之类的，然后滚动的图片新闻就是“香港废青阻挠游客回家”，“美国吓尿，贸易战求饶”等等之类的，懒得截图了，你们随便看看那些门户网站，比如hao123，网易等等，真的。
所谓“爱国群众”的流氓化，人家说爱国主义是流氓最后的庇护所，此言不虚，打个比方，某强盗在村里奸淫掳掠无恶不作，等日本人一来，高喊自己是中国爷们儿，打着爱国旗帜，对抗日本人，自己的罪恶一下子就洗白了，摇身一变成了大英雄。现在不知道所谓的“爱国群众”里混着多少这种人，那些喊着打美国踩日本的人，现实中可能是逼良为娼放高利贷的混蛋，我见过好几个，包括一些贪污受贿的敲骨吸髓的官员，微信朋友圈里叫的比谁都激进。不仅是人的流氓，行为也很流氓，话说爱国不应该是道德制高点吗，明明你们这么有理，为什么表现得像极了穷凶极恶的暴徒，爱国应该是感化，不是威胁，你用那么恶毒的语言和行为对待别人，用U型锁砸开日系车同胞的脑袋，他就会爱国了吗？何况不爱国这顶帽子还是你们给扣的。我前几天还看到几个东北人在香港骂示威者，语言肮脏下流，一幅流氓作风，大喊操你妈香港是中国的，咋滴，还要打人，话说人家为了什么示威你都没弄清，你这样骂人打人，他就会心悦诚服吗？到底谁在辱华？

2、中共绑架了中国，甚至绑架了中国的所有东西，说中国政府不好，就是不爱国，说中医不行，就会被骂是慕洋犬，说臭豆腐不健康，就会被骂吃洋快餐很优越吗？甚至于中共看不惯谁，就可以给他扣上辱华的帽子，现在这一手法已经被一些坏逼运用的炉火纯青，过去一年，所谓的“辱华事件”层出不穷，仿佛你华除了被辱就没有其他存在形式了。在各大论坛，你出来澄清或者发表大部分粉红战狼不喜欢的言论，无论你的留言再靠后，少则十几个骂你，骂完还要私信骂，真的，无论你的留言再不起眼，都会被围攻，然后被举报删除，这点在b站知乎尤为明显。
过去几十年，中共成功的把维持领土统一主权完整树立成每个中国人的底线，这不能说是坏事，但随之而来的，凡是与中共利益相违背的，就有可能成为港独，台独，疆独等等，话说国民党不是也喊着光复大陆吗，别说台湾回归了，就是大陆给台湾，让台湾人来治理，他们会不愿意吗？所以说不是独立的问题，是谁统治的问题。正如我前面说的，中共让统一完整成为每个人的底线，所以只要给你们扣上港独台独的帽子，大陆人就会前所未有的群情激愤，这招屡试不爽。

3、中国有七八千万人靠财政吃饭，政权把几乎所有人的生计绑在跟自己一条船上，考公务员一年比一年热，倒不是他们想着升官发财，而是公务员这份工作确实做到了很多企业给不了的，比如产假，比如较小的压力，因为中国最大的企业是中共，他们掌握着社会资源，所以才能给出这种条件。中共的控制无处不在，而中共本身又好像不存在过一样，因为它已经像空气一样遍布各个角落，和社会生活融为一体，人们习惯了空气，没人会在意空气。路上有道墙，没人问这墙为什么在这里，他们潜意识里默认了墙的存在。比如，有亲戚问我入党了吗，我反问他入哪个党，他像看傻子一样看我，七一的时候有人跟我说今天建党节，我反问建哪个党，他说还能有哪个，共产党啊，我说那为什么不把节日说成中国共产党建党节，每个人和每个媒体都只说建党节？这就是我说的，人们潜意识里已经默认了共产党是唯一的合法的永恒的的存在，这不是处于恐惧，真的是习惯了，没有丝毫的怀疑或者感觉不对劲，甚至已经忘记它的存在，所有的监管和控制就像地心引力一样，一直都有，毫不奇怪。这是绝大多数大陆人的真实心态。

4、对中共不满的大部分是五六十岁的人，年轻人大部分是它的捍卫者。我只是陈述我看的事实，不是说人们应该觉得中共好。五六十岁的受中共伤害最大，所以反共的很多，但他们不咋上网，而且很少将这种想法传递给下一代。下面我分年龄段谈谈大陆年轻人的想法。
80后，对中共不满的，有能力的肉身翻墙，人在国内有家庭有房子的，都很谨慎，不会随便暴露的自己的想法，甚至有时候会安于现状，沉浸于那种“利己智慧”中，而且他们也不是支持自由民主的主力军，毕竟都快四十岁的人了，上面指的是对中共不满的人，支持中共甚至没有意识到80后的才是大多数

90后，00后，小粉红的高发年龄层，我不确定翻墙的有多少人，但我看到的事实让我很悲观，举个例子，李某，高中同学，父亲是贫困县国土资源局副局长，母亲也是个领导，家境优越，肯定不是靠工资那种优越，还没毕业，家里就在上海买了两套房。李某出国留学，在国外与香港留学生对骂，撕毁人家的海报，阻挠游行（反对别人的正确方式是他说他的，你说你的，以理服人，你不赞同，要让捍卫他说话的权利，而不是让对方闭嘴），并把对骂视频发到高中群里，群里人皆拍手称快，称其是真男人，爱国好青年，痛骂“港独狗"。但从没有人想过他爸妈送他出国的钱哪里来的，他爸爸在工作中大笔一挥，随便签几个文件，会不会伤害别人的利益，他爸妈送他出国了，会不会在他们县有另外几对利益受损的父母无法给孩子提供足额的学费。没人想过，都在欢呼称赞。他撕海报，不是为了作秀，是他的思想真的就是这么想的。出国留学的90后00后都这样反对民主自由，拥护防火墙，其他的可想而知。前几天我去上海某顶尖高校找同学，吃饭间听到旁边几个一表人才的学生在说香港最近的事，我听的很清楚，一个人说：”都是美国挑的事，那群港独奴才就应该被枪毙“。我气的饭都吃不下，真的很愤怒，但也很悲观，这可是国内顶尖大学的学生啊，他说不定也要出国，怎么会这样想，我不明白。

5、小粉红真的很恶心，他们刚开始是谩骂侮辱，后来还不过瘾，开始碰瓷装可怜，明明他们取得舆论的全面胜利，还要装出一幅受欺负的样子。常见的就是，一个视频讲臭豆腐的，根本没有人说臭豆腐不好，然后留言点赞第一的言论往往是”慕洋犬们又开始叫了，吃洋快餐吃出优越感“，这就是碰瓷装可怜，这比直接骂别人慕洋犬还要恶心和卑鄙。刚开始是在相关的内容下带节奏，后来无论是什么内容，总能在评论点赞前几名中找到到节奏的，你浏览着不相干的内容，莫名其妙就会吃个苍蝇。然后就是黑白颠倒是非不分，中国有什么出名的案子，一点都不敢往执政者那个层次联想，比如孙小果案，美国一有案子，立马开喷”不是宣称自由民主吗？让慕洋犬好好看看，挨几颗子弹“，其思维唯有在这一层能如此跃进。我很奇怪，这么恨自由民主，为什么不去把路边的社会主义核心价值观牌子里”自由民主“这几个字挖去。

6、两大背锅侠：“境外反华势力”和所谓的“资本”，第一个就不说了，第二个尤为可笑，比如有房价问题，明明是政府的责任，评论一些睿智就会跳出来带节奏，什么“资本从出生每一个毛孔都流着肮脏的血液”，唉，他那点知识储备也就是限于政治课教的那点马原毛概了，这些五毛粉红对舆情非常敏感，凡是不利于共产党的，在你还没联想到之前他们就把节奏引开了。

7、我以前以为红卫兵那代人死了社会就会好些，现在这些“墙一代”（从记事起就有墙的）其又红又专的程度有过之而无不及，这种洗脑对大部分人来说是不可逆的，而且会遗传给下一代，阴魂不散，我对未来非常悲观。要想改变阿Q，只有赵老太爷的巴掌！！！！要想改变小粉红，只有当他们的家人成为维稳对象，被拘禁殴打，才会醒悟。

8、“人民”总是被强奸，中共反对的就说是人民反对，中共想要的就说是人民想要，日人民报连“亩产万斤”都上过头版，一个党媒，人们却奉为圭臬，什么人被人民日报点名了，一群阿Q就高潮了，仿佛人民日报是他们自己家开的，自己有什么不公遭遇，发微博@人民日报，共青团什么的，颇有种青天大老爷给自己做主的感觉

9、小粉红的选择性失明和可笑逻辑，我讲的都是我亲眼看到的，比如，好莱坞某电影要在大陆上映，小粉红战狼说电影辱华，大肆批判辱骂电影和影迷，然后电影不在大陆上映了，有小粉红说“美国人这么怕我们吗，还有没有点文化自信？”可笑不可笑，诸君？天天说美国自由民主是骗人的，自己打出自由民主这几个字还要用拼音或同音字打出来，防止被屏蔽或删除，对防火墙视若无睹，可笑不可笑，诸君？

10、我想谈谈共产党历来几个领导人给民族性中注入的东西，这种东西会遗毒无穷，毛讨厌知识分子，于是所谓的“接地气”成了政治正确，看谁不顺眼，觉得他装逼，你只要搬出“人民群众”，你就赢得道德制高点，他们非常喜欢把教授也好，精英也好，扒掉人家的西装，把人家拉到地上，弄成泥腿子，观察人家拉屎撒尿，显示出自己与他们没什么不同，通过贬低别人来获得成就感，其实是农民式的自卑。这种手法也被一群坏逼运用的炉火纯青，比如以前有高铁上吃泡面被投诉的新闻，有的坏逼就说“人民群众喜闻乐见，你不喜欢你算老几，怎么的？喝咖啡的看不起我们吃大蒜的？”他们仗着自己人多，仗着自己蛮横，把中国变成一个盲流的国度。毛的讲话风格喜欢说“搞”，做什么事情就是“搞”什么，大手一挥，事情就干成了，在他们眼里，人民不是人民，是报表，是数字，是材料，是政绩。记得有个军方人士说：“中美一旦爆发战争，中国会做好牺牲西安以东的所有城市的准备”他说这话前跟西安以东那些人商量过吗？我敢肯定他老婆孩子肯定不在西安以东。毛以前去苏联，说中国人多，死几千万没什么，让苏联官员都很震惊。这种风格就是今天几乎所有的中共党员干部的风格，简单粗暴，无知蛮横，不把人当人看。中间的领导人我不太清楚，习的狂妄自大也必将会注入民族性中，并留存下去。人身体病了还可以医治，精神残疾了真没办法了，把人们的思想禁锢到畸形，将来就算中共下台了，上去的还是那些野心家和精致的利己主义者

11、你们有没有想过？打着红旗反红旗是目前大陆唯一的也是最安全的表达诉求方式，比如如今大陆某些地方抗议强拆，只能搬出习近平或者毛泽东的照片上街游行，比如文革期间知识分子为了保护自己不被红卫兵伤害，只能搬出“毛主席的话“，本质上没有跳出这个圈子，客观上还是承认皇帝永远是正确的，错的只是手下人这一原则。也就是说世界上只有一个不容置疑的东西，这个东西可以用来当成打人的棒子，也可以当成盾牌，但无论是打人的还是被打的，都在无形之中助长了这个东西的权威，使得这东西越来越不容置疑。

12、我们是极少数人，你看看这网站才几个人浏览，中共在大陆那些宣传，点赞评论轻轻松松破亿，他们在给人们喂屎，造就新的义和团，我又悲观了，这么多年过去了，还是这样，中国人从不曾感受到身为人的尊严和自由，一套房子就把你一生甚至两个家庭的一生绑架了，像猪狗一样活着，仅仅是活着已经拼尽全力，很喜欢王康先生的一句话，他希望看到中国能有一次道德的重建，一次文艺的复兴，然后在此基础上完成不可逆转的制度的转变。我希望中国人不在受苦受难，活得那么艰难，也不必苦仇大恨的革命造反，而是有一天，能用幽默和乐观去解构专制集权，撕开他们的面纱，天晴时也不会陷入对阴云的恐惧，就像对付黑社会，除了法律，还要对其进行鞭尸，把他们变得滑稽搞笑，比如把青龙帮叫成青龙学习小组，没有人会怕他们

他们最开始听不得批评，所以没有批评的声音了，然后暗讽甚至能让他们听出暗讽的意思也不行，后来你连沉默的自由也没有了，他们逼着你表态，再后来，大家比着看谁鼓掌鼓得响，赞歌唱得亮，我怕到最后，连你脑子里怎么想他们也要管了，他们不但要求你客观上歌功颂德，甚至要求你自发地这么想，要求你必须是心甘情愿地歌功颂德！

以上是我的所见所感，如果我没有站起来公然反抗的勇气，我至少有不配合作恶的勇气，我不会因为习惯黑暗就为黑暗辩护，即使民粹的声音再大，我也不会推波助澜，我相信有人会看见并记着每个人的言行，有些人，无论他是怎么想的，他的所作所为终将被钉在历史的耻辱柱上。本事再大，没有良知，没有思想，就是行尸走肉，古往今来，很多坏事都是一个坏逼领着一群蠢逼干成的。希望此文能对你们了解大陆的真实情况有帮助，欢迎转载，不用注明出处

原文係邊？

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

佢喺邊貼

條友寫成咁仲有命

好真實。我原本想貼出處但諗諗下無謂比PO PO 同公安睇到

我識既中国90，00後，全都係小粉紅
不斷辱罵香港人，我刪左好多個
雖然後生靚女，但咁無腦都係算了
唔值得係佢地身上花一分錢

佢太早醒覺，希望佢有朝一日可以去自由嘅地方生活

絕望

今日中国
明日香港
後日台灣
推到台仔睇到

呢位訓醒既人兄會唔會被飲茶 再教育

當我見到小粉紅見到新彊起集中營都支持就覺得鄰國無救作者好撚可憐

屌。。。好真實，睇完好似巨人，咁多年黎都係王既洗腦

人係廣州大學讀書，好同意佢講野

連衛兵死硬

呢啲野應該去微博轉發比更多人睇

所以中國冇希望 民主之後可能仲大鑊 直情納粹法西斯

原文仲喺唔喺度

作者係邊個?

好文章 推
「将来就算中共下台了，上去的还是那些野心家和精致的利己主义者」
818維園見

我睇得最舒服既殘體字

品蔥

source?

希望咁多位睇完篇野
唔好再對上面有任何多舊魚嘅幻想

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
突發！！花木蘭話8月18黎維園同我地挑機

我睇過原文，但post出處似乎對作者唔太安全
我地一直堅持，總有一日牆內覺醒者可以直接同我地connect

縱有一日我會見到共產黨倒台

睇曬
He deserves better

其實睇原成篇文
同埋親身接觸小粉紅
我覺得傳咩上去都無用
要諗下其他方法
我暫時覺得，除非打贏佢地
打到中国割地賠款咁囉

中国依家為左搞香港
連反日都完全唔記得
睇下佢地去日本京都d神社
反港獨
就知佢地幾仆街
反日只係避孕套
有需要先用

中國需要一場新既大屠殺
將汙血清除

好....多字 睇嚟呢位清命不久矣

早成年前有另一篇文，作者觀察到嘅同呢篇文一樣，大陸年輕一代係天生擁護共産黨
其中共青團識用現代手法，年輕人鍾意睇動漫，就用動漫去洗人腦

希望原po可以去到第二度生活

所以你地唔駛幻想大陸狗會有改變, 因為佢地新一代反而係最on9

得自己一個清醒真係好痛苦

上一代有d經歷過文革仲會清醒少少
新一代基本上全面洗腦

所以大陸人真係冇得救 9成9都比中共洗曬腦

來自靈魂的吶喊

大陸新一代仲on9 弱智

比娛樂訓新聞 享受 洗曬腦

真係痴曬事

佢講得好啱 而家班中国人好奇怪 只係講下話要獨立思考 應該講道理 佢哋就會話你唔愛國唔愛黨 佢哋已經俾人利用曬都仲覺得好自豪 嗰個帝吧飯圈乜乜乜已經係好例子 冇得救

你睇下有啲係香港 仲痴埋大陸

係大陸 既藝人明明睇到最真實既一面

都照撐共 唔係佢地為錢 佢地係真心弱智咁撐黨撐中國

佢地反以為係我地弱智 比外國勢力控制同煽動

乜柒野都係港獨 係佢地眼中香港講一句自由都係關港獨事

佢地咁撚弱智我真係唔知同佢地講咩好

真係好真實

利 間中睇下貼吧知乎

喺中國仲可以咁清醒一定好辛苦
每一隻都好中

殘字睇到眼痛

國內清醒而有勇氣嘅人非常難能可貴

Share 係wechat ?

理性分析
中國人真係要學識放開胸襟去接納不同意見，取長補短，而唔係圍爐取暖，不斷因玻璃心而自我膨漲。咁整個社會先至會有進步！

不了成班睇人民日報高潮既。

係

佢睇得好通透
哎

中共最驚就係呢啲太清醒既人

所以唯一要贏既方法就係大支爆
等班粉紅夢醒發覺原來自己什麼都沒有

好像納粹德國同日本

遲早會將中國推向戰爭
苦過就要14億人埋單

Pish

喺大陸工作過，非常認同佢嘅睇法。

好文

p

K巴

818去維園

作為響牆內清醒既人，佢好慘

呢個真
成班好似食左藥咁
謾罵式既回應
淨係識叫你俾證據
講埋d歪理

好文 推

眼都殘
有冇正體版

岩聽
而家既人唔認中國人因為中共騎劫中國
怪誰
當你我係中國人啊屌 而家？

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

push

歷史從來都係大同小異 不停重演
巨人只係取材於歷史

篇文入面既例子用左某高官個仔同佢讀既某高幹子弟學校
傻啦, 不如我搵半山果班香港人或者做例子同你解釋香港時事
用果top 1%人根本反映唔到大陸人諗法之餘重要扭曲民意
好撚多大陸人唔敢表態但係絕對明白香港發生既事

睇到第一點已經覺得好精闢
大陸啲網民成日讚自己國家處事好流氓
完全唔知流氓有咩好讚

sorry 借個位

[置頂] 818注意事項 極重要 銘記於心!!

大家幫手推818啦

麻煩轉載中國文章整返正體字先

品蔥 你我值得擁有

睇殘體字睇得好辛苦

我是大陸一名輟學的大學生，小時候個子矮小，經常受人欺負，這讓我更加同情弱者，每次看到多數人打著某個口號對少數人的尊嚴肆意踐踏，我就想要弄清楚其中的原因，雞蛋和高牆，我永遠站在雞蛋一邊。然後成長階段我沒什麼朋友，就獨來獨往，這給了我很多看書和思考的時間，上大學有一天看到楊顯惠和喬治奧威爾的書，我真的悲憤交加，又陷入深深的恐懼中，書里寫的都是已經發生過並且還會繼續發生，我很害怕他們的監管將來會深入到思想當中，連你想什麼都要管。如果只允許一種聲音存在，那麼這種聲音基本上就是謊言，所以凡是有監管和審查的地方，各種消息我都會保持清醒和理性。想想我有點對不起父母，我來自農村，家裡條件不好，好不容易上了個重點大學卻中途退學，沒跟家裡說，不知道怎麼辦，我打算回去復讀，重新考，將來能有機會出國去看看。

談談我看到的大陸目前狀況

1、從上到下，從宣傳到外交的流氓化。
特別是外交部發言人的風格，胡溫時期，雖然翻來覆去就那幾句話，但總歸屬於台面上的東西，屬於外交辭令。到了慶豐年間，對外強硬蠻橫甚至潑婦化，成為外交系統內部一種被欣賞和鼓勵的風格，叫的最凶的那幾個人升的也快，縱觀被黨媒和粉紅吹捧的那幾次發言，流氓化是其次，起碼可以說很不專業，「不服憋著」，「攪屎棍」這種話都能堂而皇之地說出來，美其名曰「怒斥」、「懟」。意識形態宣傳方面就更不用說了，把潑婦和無賴碰瓷者塑造成榜樣是常有的事。你隨便打開大陸一個綜合網站，第一行一定是「習大大牽掛這困難群眾」之類的，然後滾動的圖片新聞就是「香港廢青阻撓遊客回家」，「美國嚇尿，貿易戰求饒」等等之類的，懶得截圖了，你們隨便看看那些門戶網站，比如hao123，網易等等，真的。
所謂「愛國群眾」的流氓化，人家說愛國主義是流氓最後的庇護所，此言不虛，打個比方，某強盜在村裡姦淫擄掠無惡不作，等日本人一來，高喊自己是中國爺們兒，打著愛國旗幟，對抗日本人，自己的罪惡一下子就洗白了，搖身一變成了大英雄。現在不知道所謂的「愛國群眾」里混著多少這種人，那些喊著打美國踩日本的人，現實中可能是逼良為娼放高利貸的混蛋，我見過好幾個，包括一些貪污受賄的敲骨吸髓的官員，微信朋友圈里叫的比誰都激進。不僅是人的流氓，行為也很流氓，話說愛國不應該是道德制高點嗎，明明你們這麼有理，為什麼表現得像極了窮凶極惡的暴徒，愛國應該是感化，不是威脅，你用那麼惡毒的語言和行為對待別人，用U型鎖砸開日系車同胞的腦袋，他就會愛國了嗎？何況不愛國這頂帽子還是你們給扣的。我前幾天還看到幾個東北人在香港罵示威者，語言骯臟下流，一幅流氓作風，大喊操你媽香港是中國的，咋滴，還要打人，話說人家為了什麼示威你都沒弄清，你這樣罵人打人，他就會心悅誠服嗎？到底誰在辱華？

2、中共綁架了中國，甚至綁架了中國的所有東西，說中國政府不好，就是不愛國，說中醫不行，就會被罵是慕洋犬，說臭豆腐不健康，就會被罵吃洋快餐很優越嗎？甚至於中共看不慣誰，就可以給他扣上辱華的帽子，現在這一手法已經被一些壞逼運用的爐火純青，過去一年，所謂的「辱華事件」層出不窮，彷彿你華除了被辱就沒有其他存在形式了。在各大論壇，你出來澄清或者發表大部分粉紅戰狼不喜歡的言論，無論你的留言再靠後，少則十幾個罵你，罵完還要私信罵，真的，無論你的留言再不起眼，都會被圍攻，然後被舉報刪除，這點在b站知乎尤為明顯。
過去幾十年，中共成功的把維持領土統一主權完整樹立成每個中國人的底線，這不能說是壞事，但隨之而來的，凡是與中共利益相違背的，就有可能成為港獨，台獨，疆獨等等，話說國民黨不是也喊著光復大陸嗎，別說台灣回歸了，就是大陸給台灣，讓台灣人來治理，他們會不願意嗎？所以說不是獨立的問題，是誰統治的問題。正如我前面說的，中共讓統一完整成為每個人的底線，所以只要給你們扣上港獨台獨的帽子，大陸人就會前所未有的群情激憤，這招屢試不爽。

3、中國有七八千萬人靠財政吃飯，政權把幾乎所有人的生計綁在跟自己一條船上，考公務員一年比一年熱，倒不是他們想著升官發財，而是公務員這份工作確實做到了很多企業給不了的，比如產假，比如較小的壓力，因為中國最大的企業是中共，他們掌握著社會資源，所以才能給出這種條件。中共的控制無處不在，而中共本身又好像不存在過一樣，因為它已經像空氣一樣遍布各個角落，和社會生活融為一體，人們習慣了空氣，沒人會在意空氣。路上有道牆，沒人問這牆為什麼在這裡，他們潛意識里默認了牆的存在。比如，有親戚問我入黨了嗎，我反問他入哪個黨，他像看傻子一樣看我，七一的時候有人跟我說今天建黨節，我反問建哪個黨，他說還能有哪個，共產黨啊，我說那為什麼不把節日說成中國共產黨建黨節，每個人和每個媒體都只說建黨節？這就是我說的，人們潛意識里已經默認了共產黨是唯一的合法的永恆的的存在，這不是處於恐懼，真的是習慣了，沒有絲毫的懷疑或者感覺不對勁，甚至已經忘記它的存在，所有的監管和控制就像地心引力一樣，一直都有，毫不奇怪。這是絕大多數大陸人的真實心態。

4、對中共不滿的大部分是五六十歲的人，年輕人大部分是它的捍衛者。我只是陳述我看的事實，不是說人們應該覺得中共好。五六十歲的受中共傷害最大，所以反共的很多，但他們不咋上網，而且很少將這種想法傳遞給下一代。下面我分年齡段談談大陸年輕人的想法。
80後，對中共不滿的，有能力的肉身翻牆，人在國內有家庭有房子的，都很謹慎，不會隨便暴露的自己的想法，甚至有時候會安於現狀，沈浸於那種「利己智慧」中，而且他們也不是支持自由民主的主力軍，畢竟都快四十歲的人了，上面指的是對中共不滿的人，支持中共甚至沒有意識到80後的才是大多數

希望佢可以感受到自由嘅空氣

「.....如果我没有站起来公然反抗的勇气，我至少有不配合作恶的勇气，我不会因为习惯黑暗就为黑暗辩护.....」

希望沉默的大多數唔出來都做到不合作

90後，00後，小粉紅的高發年齡層，我不確定翻牆的有多少人，但我看到的事實讓我很悲觀，舉個例子，李某，高中同學，父親是貧困縣國土資源局副局長，母親也是個領導，家境優越，肯定不是靠工資那種優越，還沒畢業，家裡就在上海買了兩套房。李某出國留學，在國外與香港留學生對罵，撕毀人家的海報，阻撓遊行（反對別人的正確方式是他說他的，你說你的，以理服人，你不贊同，要讓捍衛他說話的權利，而不是讓對方閉嘴），並把對罵視頻發到高中群里，群里人皆拍手稱快，稱其是真男人，愛國好青年，痛罵「港獨狗"。但從沒有人想過他爸媽送他出國的錢哪裡來的，他爸爸在工作中大筆一揮，隨便簽幾個文件，會不會傷害別人的利益，他爸媽送他出國了，會不會在他們縣有另外幾對利益受損的父母無法給孩子提供足額的學費。沒人想過，都在歡呼稱贊。他撕海報，不是為了作秀，是他的思想真的就是這麼想的。出國留學的90後00後都這樣反對民主自由，擁護防火牆，其他的可想而知。前幾天我去上海某頂尖高校找同學，吃飯間聽到旁邊幾個一表人才的學生在說香港最近的事，我聽的很清楚，一個人說：」都是美國挑的事，那群港獨奴才就應該被槍斃「。我氣的飯都吃不下，真的很憤怒，但也很悲觀，這可是國內頂尖大學的學生啊，他說不定也要出國，怎麼會這樣想，我不明白。

5、小粉紅真的很惡心，他們剛開始是謾罵侮辱，後來還不過癮，開始碰瓷裝可憐，明明他們取得輿論的全面勝利，還要裝出一幅受欺負的樣子。常見的就是，一個視頻講臭豆腐的，根本沒有人說臭豆腐不好，然後留言點贊第一的言論往往是」慕洋犬們又開始叫了，吃洋快餐吃出優越感「，這就是碰瓷裝可憐，這比直接罵別人慕洋犬還要惡心和卑鄙。剛開始是在相關的內容下帶節奏，後來無論是什麼內容，總能在評論點贊前幾名中找到到節奏的，你瀏覽著不相干的內容，莫名其妙就會吃個蒼蠅。然後就是黑白顛倒是非不分，中國有什麼出名的案子，一點都不敢往執政者那個層次聯想，比如孫小果案，美國一有案子，立馬開噴」不是宣稱自由民主嗎？讓慕洋犬好好看看，挨幾顆子彈「，其思維唯有在這一層能如此躍進。我很奇怪，這麼恨自由民主，為什麼不去把路邊的社會主義核心價值觀牌子里」自由民主「這幾個字挖去。

6、兩大背鍋俠：「境外反華勢力」和所謂的「資本」，第一個就不說了，第二個尤為可笑，比如有房價問題，明明是政府的責任，評論一些睿智就會跳出來帶節奏，什麼「資本從出生每一個毛孔都流著骯臟的血液」，唉，他那點知識儲備也就是限於政治課教的那點馬原毛概了，這些五毛粉紅對輿情非常敏感，凡是不利於共產黨的，在你還沒聯想到之前他們就把節奏引開了。

推翻共產黨
中國才會好

講得啱到無得再啱
而家中共真係綁架愛國呢樣野到極致

大陸微博俾我嘅感覺
要香港 台灣土地上的一切建設
人可以一個不留

支国都有清醒嘅人
走到咪走囉

睇得好辛苦 但都睇哂
殘體真係...

由得佢哋啦
生番鍾意食人肉咪由佢

竟然仲有人清醒
所以話共產黨唔收皮
中國冇得救

古羅馬教廷好

納粹德意志好

中國共產黨好

歷史對平民嚟講從來都冇任何教育意義
人嘅意識一旦畀人由細灌輸錯誤嘅觀念
要將佢地嘅價值觀扭轉，簡直難過登天
只要當權者懂得操縱民心，控制價值觀
嗰一個政權就會擁有最大批嘅喪屍軍團

香港唔贏
過多十年都係咁

黨國呢個concpet係佢地潛意識裡面紮根
雖然口裡說不 但身體很誠實
本身人品價值觀都叫正常啦
一攞國旗 就戰神上身 覺得自己咩都啱

［正體版］我眼中大陸目前的真實現狀（可能比你們想的還糟糕）

星星之火，可以燎原

古往今来，很多坏事都是一个坏逼领着一群蠢逼干成的。

呢句真係好中 香港都好多藍絲蠢撚

True af

入黨建黨果道幾有道理 大家慣左一個黨就係默認左一個黨
但佢同時指出90-00後反而好撚紅
不過睇澳洲班撚樣就知 自由社會讀書都可以唔用google睇下呢個世界 睇下共慘黨
輸出革命都係少d幻想

好高汁

那年那兔那些事

貼吧曾經有個叫納年納兔嘅反主旋律貼吧，講啲嘢同1樓嘅相似，都係笑啲小粉紅同起佢地底，最後被中共取締咗

講真依個大陸手足比好多香港人仲清醒

完全同我諗既一樣

但我覺得依種沙文主義最後會害死返自己

當最後發現自己係比政權犧牲既棋子（好似樂伽事件/貿易戰挨貴生活用品）

我到死嗰刻諗起佢地既嘴臉都會笑

萬巴

屌岩啊。中共最成功既就係佢既洗腦教育呀屌。

仲明日香港 太樂觀了

分享俾廣大同胞

有冇正體字
睇得好辛苦

所以一直都唔明佢地點解會覺得共產黨等於中國，好撚on9

而且佢係覺醒自由民主意志嘅人

走進來！打出去！
鍵盤戰士全面進場！！！
趁現在小粉紅會翻牆，給他們看清牆外世界！

清醒嘅人係大陸真係一個悲劇

割地要養班生番

屌
大陸真係好恐怖

我都想有命睇到中國既文藝復興

其實係大陸 清醒既人真係好可憐

我自己copy左去google translate到睇

樓主 post ，實在十不離九，十分合乎現況！

我發現重係好多手足未搞清楚贏既方程式

講真你大陸圍內個班俾人洗腦/唔敢講真話都算
連出外個班都係咁
即係琴日澳洲個班
究竟共產黨用咩方法洗腦洗到連本身呼吸緊自由既空氣既人
都要調返轉走返入籠入面俾人管?

睇得好辛苦...但係佢係清醒的

好有劉曉波既影子。。。

岩

轉返正常字先出post 啦好心 殘體字睇到好辛苦

最好係無咗香港而爆
等佢哋發現自己國家原來咁脆弱
繁榮只係建基於一個彈丸之地上

仿佛你华除了被辱就没有其他存在形式了

屌左先睇

屌你老母連登日日都有文未轉番繁體就要人睇，你地on撚鳩嫁？貼前轉番繁體唔撚得？

diu

痴線我睇晒了，作者好很閪利

咁撚正轉唔轉都值得睇

817紅土
818維園

全撚部人繼續㩒美金！

移民根本係每一個中國人目標

中共真正要限制你嘅唔係行為，而係意識

推左先

幾錢q

中共的控制无处不在，而中共本身又好像不存在过一样，因为它已经像空气一样遍布各个角落，和社会生活融为一体，人们习惯了空气，没人会在意空气。

中國人不需要民主，只需要有飯食

唔好貼出處啦 保護作者

殘體都睇晒

我唔想第時香港變做咁

我支持習帝整個文革 大躍進 上山下鄉2.0

依位兄台 寫到咁白 好擔心佢人身安全

佢地日日比人洗腦

推

大陸班90，00後係真on9嚟
唔知點教育出嚟
好西利
教到同文革果班大仆街差不多嘅思考模式

謝謝

推 分析得好精準

作者好撚慘

依家主線都係對準林鄭+黑警+港共

另一條主線就係攬炒巴尋求國際支持

將來我相信大陸先至係真正主線

知乎攻陷左好耐了
依家上到去篇篇都係吹捧中國罵美國罵香港罵印度罵台灣

仲要d回答有赤裸裸既種族歧視都唔會del
上年修憲個個既答案都被人del，但係過左一陣佢地又義憤填膺咁鬧香港

上面仲要好多「香港人」係度發表愛國言論，唔知係唔係真香港人

係大陸做個清醒嘅人慘過死

等呢班小粉紅真正上位差唔多都係中共玩完
對外資訊極不流通 再加上對歐美國家完全輕視敵視態度
好快玩火 武力對外

依家已經返唔到轉頭了
64發生左之後已經返唔到

香港人會不喜歡大陸人嗎？
篇野好值得睇一睇

啲間體字有聲

好中
新一代沒經過文革，出生經濟增長的時候又有幾多個係沒洗到腦
就算沒文中咁激都認為中國是對的

所以話係大陸醒左果批先係最慘

唔會 佢地既思想係：洋鬼子又欺侮我地搞到中國亂晒，只有更愛國先得

因為佢地覺得對付流氓(外國勢力)就要用流氓方法

818

喺支那都睇得咁透徹都好難得

我有微博，冇咩人睇，但係尋日擺左6月到而家嘅反送中時間表後，就又俾人block左⋯

唔會。中國人既民族性只會衍生到獨裁政權。冇左共產黨仲有千千萬萬個共產黨

香港人因為被人殖民左百幾年，先會甩左中國人既劣根性，但係港豬之流依然好多

真。烈士

個陣維尼搞帝制有人係知乎問 巴士司機超時工作唔肯換更對乘客有咩影響 之後冇幾耐知乎就比人改革左

共產黨正正想咁做
香港人、台灣人非我族類，就算槍斃都不為過
但係香港既白手套地位、台灣既工業一定要留

醒左好過唔醒 希望冇事

要貼幾多俾我？

老毛果代 個個食糊仔 可以頂得住食樹皮

而家呢代90 00 後 食開山珍海味 你叫佢食樹皮？

我歡迎佢黎香港住

推！！！

真正嘅中國人真係慘過狗

跟本好多支那人都係星宿門人之流 日日刷鞋拍馬屁 仲要為自己好識刷鞋自豪

睇完就覺得冇接受過洗腦教育嘅藍屍先係最仆街

Too long but read
呢位手足喺鬼國一定好痛苦
希望佢有一日可以去到一個自由民主既國度

其實喪屍世界末日電影咪反映緊中共病毒對世界既威脅

處理方法，你懂的

因為中國人特別需要社群既認同，冇左社群佢地就冇左自我價值，有時為左融入社群佢地會是非不分咁符和

所以愛港力、珍惜香港羣組、支持香港警察之流必須取替！

「某强盗在村里奸淫掳掠无恶不作，等日本人一来，高喊自己是中国爷们儿，打着爱国旗帜，对抗日本人，自己的罪恶一下子就洗白了，摇身一变成了大英雄。」

老毛

謝謝分享

地獄鬼國

好文強推

LM

點樣先可以大巴大巴摑醒啲小粉紅
俾個震撼教育佢

屌林鄭等於唔愛香港

不能同意更多

818天安門
等黨親自教育佢

作者姐係死毒撚毒撚文

仲以為後生果D會開放D我同學D大陸同事都願意聽下香港發生咩事 但原來我地接觸唔到嘅大部分90後都係小粉紅

其實未改革之前都大把小粉紅的
騰訊一收購左知乎就已經開始變
班人被人del完有關香港既答案仲反過黎話知乎係港獨，真心冇救

但嗰個唔係党自編自導自演嘅集會？

sorry p牌仔冇得再post
借位一用

[推」聽日必勝法

企係對家立場睇，中共而家一定好想做d野意圖制造合理出兵鎮壓既理由，禁住外國友人把口，所謂既出師有名
而最容易達成既手段係咩？

企係對家立場，一定係制造警察傷亡，只要有任一popo死亡，中共就可以"名正言順"上升到國家反恐層面，外國就好難有道德高地幫我地！！！

凡是敵人支持的
我們就要反對！

聽日全世界睇住，我地唔可以俾位人入！

我支持聽日勇武手足中場休息
和理非手足接力！
全場純和理非！！
最好將呢個作為共識 等更多和理非聽日會出來！！！

香港人加油！！中共必爆！！

坐等支爆

等一個葉利欽
蘇共話你聽共產黨可以一夜間倒台
然後班人會即刻跟另一個領袖

呢啲大陸中產點反駁

真覺醒

在那裡，有正常思考是一件危險和痛苦的事。

出國果班都係咁先可怕
人出左去思想冇出去
識過講廣東話既大陸人都係同上面一樣思想

大陸人唔係信自己係識自主研發
佢響大陸咁幸褔要一世守國，永遠唔好離開中國

叫佢唔好再用ig啦，中國人唔用得嫁
舉報佢翻牆
一日到黑就講有飯食有幾好，悶唔悶d

612 721 811

喺外國嘅一班通常係既得利益者，隨時比國內d五毛更紅

絲打唔好咁，作者係大陸都係極少數，上面有好多好多小粉紅，佢地打住「愛國無罪」既旗號去謾罵人，講野難聽過藍絲100倍

其實而家再眾籌登報作用真係唔大，因為全世紀已經注目緊
反而大陸全面禁運緊物資...拿拿聲用手上既資源計劃下點樣準備物資裝備仲好

佢地而家仲不斷討論緊一個平行世界嘅五大訴求
啲語氣仲要鳩鳩屎屎咁，以為自己睇得好透

中國網站慎入

借個位，幫手share俾大陸人呀唔該。登記任何野千祈唔好用真電話，用即棄號碼，網上好易搵。或者用太空卡。

[大陸文宣！幫手轉貼唔該] 我是婴儿的时候，邻家鬼婆领养了我

岩，唔好迷信民主中國
不過你要同大陸人輸出革命就另計

講開又講，大陸班小粉紅真低痴撚線架
我以前曾經試過將一d古地中海既考古發現貼上佢地d forum(百度貼吧)
期間完全冇提過中國，佢地都可以屌柒我話我洋奴，叫我滾出佢地既forum
佢地係完全接受唔到有人講西方古代文明好先進
響佢地眼中甚至覺得西方古代文明係偽造，邊個講人話邊個就係洋奴

啱呀

攬炒團隊一定要比credit

但依家侵侵已經出聲

就睇佢地點搞

大陸呢條線先至係救港救台嘅關鍵！

好恐怖 第二個北韓

因為大陸人係口腔期生物，有飯食咩都可以compromised

雖然佢係俾到料
但有冇人覺得睇大陸人啲文章睇到好辛苦

將呢種極端情緒推向高峰先有解脫
同清末殺洋鬼子咁一樣
但核戰時代打仗已經無意義
最好都係經濟戰 貿易打壓 限出入境 凍結資產咁
但支爆後先係大問題 前蘇聯解體後 都係有個俄羅斯係到
13億人思想上只會追求第二個極權復仇

年輕人的台灣人好多都明
只系老一輩 年齡層同香港藍絲相若
自行想投河自盡

我想講佢地依家連班愛國藍絲都屌鳩埋，話佢地依家先出聲，擺明係暗地裏撐港獨

其實佢地根本冇當過香港人係中國人一份子，藍絲幾愛國都係外人

北韓都冇咁恐怖
北韓將人困係自己國家
中國將呢批人輸出世界

好撚長

算短

百度弱智仔太多
試下豆瓣，(偽)文青小清新比較多

tui

有亲戚问我入党了吗，我反问他入哪个党，他像看傻子一样看我，七一的时候有人跟我说今天建党节，我反问建哪个党，他说还能有哪个，共产党啊，我说那为什么不把节日说成中国共产党建党节，每个人和每个媒体都只说建党节？这就是我说的，人们潜意识里已经默认了共产党是唯一的合法的永恒的的存在

true，國內，國家，國歌，國旗，國徽
邊個國啊？中國就中國，香港就香港，台灣就台灣

藍絲都差唔多

解答左我一直唔明既地方：點撚解支國留學生出到國都仲係咁撚on9反民主自由

因為佢地真係on撚鳩

屌，雖然係殘體但我睇撚曬。
所以話唔係所有人都信中共，總會有醒咗但出唔到聲嘅人。
(8.18天安門集會幾好，呢類文宣總會有成效。)

原作者仲喺唔喺度

佢哋由未識性開始就灌輸緊嗰套國=黨嘅歪理
加埋成個大環境都係咁
出得國嗰啲有錢人更加係既得利益者
真正由共產黨身上得到好處
你要佢反共等於要從頭摧毀佢嘅世界觀由頭起過
作為正常人嘅潛意識都會想逃避呢個情況
捨難取易係舒服得多嘅選擇

應該問作者仲係唔係度

移民咗去外地，見親嘅中國人，代表你嘅議員，賣屋比你嘅經紀，原來都係大媽款

華人傳媒比香港更紅

移民等於擺脫中共絕對係笑話

睇曬 好真實

屌

佢覺得有物質幸福已經大哂
我覺得冇民主自由唔幸福都係大哂
我明佢點解有錢好幸福 但佢一世都唔明我地爭取緊嘅有幾緊要

其實港豬咪同呢啲人差唔多 有飯食有工返有屋住wfc
燒到佢咪醒囉
簡單講 價值觀唔同 好難傾

好感動

結論就係呢班人無撚得救

Cls國家

中共滲透左好多年了
上至政府指派下至民眾自發移民
無孔不入

有既
大破壞之後被西人管理返3-40年

係內地工作, D40/50歲以上的大陸人問我香港係咪勾結外國勢力搞緊港毒, 點解D老豆老母仲俾D細路出嚟搞事, 我同佢講而家D廢青係爭取緊30年前同樣嘅嘢, 連吸煙同食彈, 黑社會出埋刀都唔驚, 你話會驚老母條藤條?

佢地一聽到30年前, 就明哂而家乜事, 玩緊乜嘢維穩套路, 黯然不語.

但係D後生一輩, 就算唔係小粉紅, 係一般文青毒L之類, 都唔會明你班友搞緊乜, 亦唔會關心你哋為乜而出嚟, 總之你哋俾驚賊打係抵L死, 最緊要唔好阻住佢哋周未落嚟香港行街買奶粉掃藥妝. 後生一輩係洗晒腦冇得救.

好文一推 等我地都要知道多d敵人既手段同惡行

好恐怖
諗起日本軍國主義時代

少數清新既大陸人

根本宜家中共有曬法西斯特色
差在未同你完全立法玩中華種族優越論
仲要行埋文字控制 你同佢講自由民主我都幾肯定大部分人get唔到我地講個種意思
所以曬Q氣 就算倒台 14億人思想分分鐘都唔會調整到

如果佢真係咁清醒 真係一種痛苦
自己意識到自己係響一個充滿仆街國度
除左全速逃離 真係別無他法
劉曉波都講過呢個國度起碼比人殖民三百年先解決到

lm

721 811

中國班80後仲有唔少係清醒既，90後真係洗晒腦

呢堆從根部腐爛既點會有得救

差個開戰位就可以變現代納粹

多謝你講出真相

首先
同佢講真相唔係靠睇一個立場就得出嚟
或者係冇絕對真相
但只要你可以接受唔同立場嘅資訊
攞嚟比較統合嚟睇
就可以得到比較客觀嘅答案
點都好過中共起牆一言堂

然後
中國人均gdp仲只係有佢哋口中「發展差」嘅台灣人嘅2分之1左右
佢呢種中產有錢人係倖存者亦係既得利益者
有好多窮又冇希望嘅人被中共滅咗聲
反觀上面啲高官貪嘅貪
送仔女出國嘅出國
官僚腐敗不言而喻

近排人民幣貶值破美元7算
中央推儲蓄換股權嚟補水
中國嘅經濟根本冇佢吹得咁好睇
仲有人權問題（64、法輪功、西藏、打壓維權）
污染問題（沙漠化、霧霾）
佢哋嘅所謂安定、所謂繁榮
係建築係血腥上面
歌舞昇平嘅背面周圍都係問題
但中共隻字不提

起碼唔可以輸

80個d見過叫窮
尚懂些少謙卑

條友慘慘
但
丹巴係遊記講過一句。
「生活係極權國家並唔係最慘既，
最慘既係，你生活係極權國家，
但上天比左一雙名為 自由 的翅膀」

條過多幾個月貿易戰開始食草食泥
你出個價佢接受既話
老豆老母太公太婆既灰賣埋比你都得tim

唔係咁簡單
中共知道群眾始終會接觸到西方言論自由，民主
所以已經自小同佢地植入被扭曲既自由民主概念
你同佢地解釋係唔會改變到佢地思想
「誰人先播種，那顆種子就會最先發芽」
- 參考 英國脫歐 土耳其移民預測

悲觀d講，就算比西方再教化已不可能
可能再洗一次腦去反洗腦先會改變佢地

同埋支國留得學嘅都係家庭條件好啲、有背景甚至係官二代，極權國家嘅既得利益者梗係紅

同埋平時喺支國蝦蝦霸霸，出到國反而要守規矩點會慣

呢個好笑
仿佛你华除了被辱就没有其他存在形式了。

唉，唔系咁，另一批就系冷漠

尋日睇微博見到個大陸人只係客觀陳述佢所見都俾人report到del文del acc

好文！推！

難得大陸有一個醒覺左既人 ！ 可惜大部分大陸人都被嚴重洗腦，變成一個奴才！

希望發呢篇文果個人會安全，並有機會離開中國，到自己民主既國家呼吸到自由既空氣

其實未必
睇嗰個人嘅素質係點
邏輯同批判能力達水準嘅人唔使靠你點佢都可以搵到中共呢套洗腦邏輯嘅矛盾點

但可惜在於聰明人永遠係少數
注定係成風向之前就俾人滅咗聲

二戰納粹德國都係話只係拎返自己既野
以受害者自居去入侵

寫得好，希望作者無事啦

其實我就咁睇 有唔少人覺醒左 但反對聲音一係比人禁左 中共唔禁小粉紅都出尼禁
佢地比我地辛苦 真係唔見左都冇人知
所以我地要保住香港

品蔥上面基本完全匿名甚至連email都唔使就可以註冊
話說太遲先至搬,品蔥上面好似已經過咗好幾日

香港人又可以隨時上中國發展啦

加多個0喇
完全摧毁再被西人管理返3-400年應該得

說真的 現在除了台灣 之後也會有日本 要說為何

我家中的廢老一直都話日本人以前都係中國人 佢哋有好多野都係抄中國啲 又話中國遲早會攞反日本地主權 我係當場沒再理佢之後講過啲 我連屌佢都沒撚用

中華民族的偉大復興
已經玩緊民族主義

有種無語問蒼天的感覺，好悲哀

可唔可以用d藍絲廢老換佢地落黎100 個換1個都肯

人地日日面對極權威脅都憑良心講人話，我地班藍絲就涼住日本冷氣食住外國野食屌人唔愛國

大陸正常人太少。

針唔吉到用唔知痛，就要等社會主義鐵拳制裁佢可能先識醒

係個網到睇左半小時
唔同嘅topics揭示牆入面醜陋空洞嘅多面
品蔥入面嘅人 好值得敬佩
良知 探尋真相 辨黑白公義

11，你們有沒有想過？打著紅旗反紅旗是目前大陸唯一的也是最安全的表達訴求方式，比如如今大陸某些地方抗議強拆，只能搬出習近平或者毛澤東的照片上街遊行，比如文革期間知識分子為了保護自己不被紅衛兵傷害，只能搬出“毛主席的話”，本質上沒有跳出這個圈子，客觀上還是承認皇帝永遠是正確的，錯的只是手下人這一原則也就是說世界。上只有一個不容置疑的東西，這個東西可以用來當成打人的棒子，也可以當成盾牌，但無論是打人的還是被打的，都在無形之中助長了這個東西的權威，使得這東西越來越不容置疑。

這是國內的義士

我覺得大陸清醒既人係唔少
但佢地唔會夠膽亦都無可能去對抗中共
之前去英國旅行 食飯個陣講反送中
無留意隔離係大陸人
佢主動鬧共產黨將香港變成一個臭港
應該俾錢請英國人返黎管

真係寫得好好，將共匪同五毛成個思維，意識形態寫哂出來

有冇懶人包

淨係睇段字都覺得壓抑

第二點幾認同,依家正名係中共國,唔係中國

唉，其實咁好可悲
以為中國人死左而家老一輩會好啲
結果年輕一代比人洗腦洗得仲勁

我都係咁諗

雖然低學歷
建議香港獨立後給予他難民身分，早日脫離鬼國苦海
理由：遭有組織的集體性精神迫害

雖然有啲字唔知佢up咩 但睇得好清

大陸好多弱智人士

push
818見

真係好希望外國人睇到，唔好信中國

醒起係巴打唱美國國歌條片下面好多呢類cm

咩叫d左膠望下人地用命爭取自由
佢地自由就拎住個自由勁唔尊重點點點

遲D慢慢睇

自由就像空氣

Too long 加殘體, 但照read
都幾悲哀，最後生嗰班，理應吸收到最多資訊但就係最腦殘嗰班。

其實好短

想像唔到係中國做一個清醒嘅人有幾痛苦

仲係咁話拎d左膠換圖入面尊重美國價值既香港人
又係話可以100換1
比佢地享受共產黨

我上weibo望兩眼都已經想死
佢地仲要生活係入面

好文應共賞

所以話中國要正常化，真係只能請求歐美自由世界國家殖民中國，強行教化班生蕃
依家民主化中國的話，對全世界黎講一定係比獨裁中國更恐怖嘅威脅

你們有沒有想過？打著紅旗反紅旗是目前大陸唯一的也是最安全的表達訴求方式，比如如今大陸某些地方抗議強拆，只能搬出習近平或者毛澤東的照片上街遊行，比如文革期間知識分子為了保護自己不被紅衛兵傷害，只能搬出「毛主席的話「，本質上沒有跳出這個圈子，客觀上還是承認皇帝永遠是正確的，錯的只是手下人這一原則。也就是說世界上只有一個不容置疑的東西，這個東西可以用來當成打人的棒子，也可以當成盾牌，但無論是打人的還是被打的，都在無形之中助長了這個東西的權威，使得這東西越來越不容置疑。

之前有巴打提議全部人戴住國旗臂章上街 咁樣就唔怕比人亂扣帽子 亦可以令大陸人以為我地同一陣線 降低佢地戒心同埋輸出革命

咁又過咗
其實只要中共倒台
披露翻啲真相出嚟
網上再冇言論管制
風向好快就會逆轉
而家其實只係環境將聲音壓住咗

喺大陸做清醒嘅人慘過死
唔知作者仲係咪安全

堆

老實，支蝗の日常！！！！

難講
唔到真正發生果日都唔會知結果係點

好撚可悲 唉

唔係唔想睇，但d殘體字睇完頭一段就開始頭痛。
下次轉埋繁體字先post好唔好

btw留名繼續睇落去

比唔到正皮你 但你呢句我真係笑左

原文係 新品葱 真正中國人論譠

畀左都唔信啲證據

好多野睇 好理性

之前連儂牆有份出力

玩左兩日ig
佢地話黨保護佢地
廢事俾西媒荼毒都講得出

高等教育一定涉及邏輯推理
基本上讀得書多醒嘅人大多數都知中共乜料
只係身在內地唔講得真相（講咗都俾人河蟹）
只要冇言論管制
聰明人lead住下面班蠢人思考
好快就改變
蠢人特徵就係易操控

嗰啲已經冇得救 依啲人唔願意思考 自己覺得啱就係啱 將所有觀點證據spin到對自己有利

最慘係中國既共青團好多都係咁 好似喪屍咁攻擊其他人既文化和道德價值

無辦法100%預測控制到中國輿論走向
佢全權控制所有新聞 社交媒體 佢要反屈 冷處理係好容易既事
而咁做有可能失去外國支持

而家玩曲線只會玩死自己

过去一年，所谓的“辱华事件”层出不穷，仿佛你华除了被辱就没有其他存在形式了。

嘩 第一次睇

睇得好清

大陸佬好多都反共底，中年有，後生有，但好多後生焗住做五毛，唔屌無朋友

點解品蔥仲可以運作到

坦白講啦 佢依段野我唔可以話佢錯哂

因為喺資本主義社會 資本家已經可以用大數據控制比咩你睇 而且資本家有能力操控媒體 社會充斥大量tittytainment令人唔去思考
資本家刻意製造barrier阻擋上流機會

無論資本主義定獨裁 階級觀念都係極之濃厚
只不過喺中共體制下 最上層既人又係資本家 又係政治家 仲有軍權 基本上佢地可以用任何手段收割百姓辛苦既成果（大多手段都係暴力和不人道）

只有社會福利主義 低下階層先會過得比較好
但現今社會冇咩地方有足夠資源去support社會福利主義

所以我一直覺得民主係要配合教育
中共倒台後接手嘅應該要係深明民主嘅獨裁者先得
首先要保障人權同自由，令佢哋可以接觸到外界思想
另外就要重建文化教育，中共用咗70年去毒害，都需要一段長時間去修復
最後可以階段式實現民主，初初俾佢哋選村長，配合防貪腐機制。可能5年後俾佢哋選市長，10年後選省長，最後選總統咁樣

蝗女大奶好正

邊個負皮

Chinese born to be

一黨的蛙嗚，叫愚了一國的人民

那國國之聲，真能愚國

同連登一樣
美國server

小粉紅點解

問題係依家嘅中國,連放去外國民主自由國家生活留學嘅年青中國人,都係一樣支持獨裁反對民主自由
更加唔好講牆內日日被洗腦嘅人1
咁仲邊度可以搵到一班真正明白民主自由嘅獨裁者出黎呢?
所以我上面REPLY先話,一定要由歐美民主自由國家強行殖民教化,就好似當年英國對香港咁

見twitter 好多清醒中國人
但身邊都係小粉紅 好慘
一出聲就會被攻擊
依家見到啲官媒帶頭擬人化中國 守護阿中

小=後生
粉紅=白+紅
白=白痴
紅=紅底

70年劇毒要幾多千年先挽回

很喜欢王康先生的一句话，他希望看到中国能有一次道德的重建，一次文艺的复兴，然后在此基础上完成不可逆转的制度的转变。我希望中国人不在受苦受难，活得那么艰难，也不必苦仇大恨的革命造反，而是有一天，能用幽默和乐观去解构专制集权，撕开他们的面纱，天晴时也不会陷入对阴云的恐惧，就像对付黑社会，除了法律，还要对其进行鞭尸，把他们变得滑稽搞笑，比如把青龙帮叫成青龙学习小组，没有人会怕他们

寫得幾好

最好將班洗腦小粉紅種族滅絕啦

佢地唔配存在係呢個世界

FEEL到佢真係好無助

Sooo long but read

其實容忍唔到其他意見/建議
對政權/人民都好危險
所有野都有容忍限度
只差有無野去引爆

以為同一陣線？ 笑話
大陸根本無人在乎你真愛國定假愛國 只要人民日報指你出嚟話你唔愛國 你就一定係叛國賊

講得好好！
不過而家集中返五大訴求先！！

保護作者

好似睇緊狂人日記咁

重要話京A8已經解決咗
但又唔諗下一開頭點解要河蟹啲消息
覺得無問題
完全係深入骨髓咁要有牆

聽過一個武漢大學嘅精英(陝西省高考頭幾名)(唔好問我點解佢冇去北大清华,我都想知)講:
為了國家統一和穩定,廣東話是必須要被消滅,你就接受它吧。
香你們有那點自由民主已經好好,不要太過貪心,黨可以隨時把它拿走

寫得好好 推
可惜會敢咁諗嘅中國人愈來愈少

Push

tldr

路上有道牆，沒人問這牆為什麼在這裡，他們潛意識裡默認了牆的存在。

呢個比喻一流

其實睇微博都有好多人撐香港，睇嗰個有權貴撐腰嘅女人霸佔醫院外道路嘅post見到。其實好多大陸人醒左

係, 同埋佢地睇D中媒新聞, 反而話番我地既新聞係fake news

佢好清醒
悲劇係佢生係中國

下次可唔可以轉繁體先

新一代最on9 不過我仲識一個尚算清醒嘅 但少之又少

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

我都覺得係全文重點
好有智慧

品蔥 e個網站有好多清醒既中國人。

14億人點都會有心水清既，只係我地遇到既都係衝出黎柒果班.....

係中國做清醒既人真痛苦

人話

好老實講 寫得好好
希望佢可以出到國
享用自由

好撚悲觀，想喊

我識幾個都係屈服做順民

無用架，佢地已經深信所有人為災難，好多係由外部勢力做成，如果真係打仗輸咗，割地賠款，只會更加深佢地信念。
除左滅族(所有華人)，真係無其他辦法，連出國留學讀書都唔可以逆轉，點會因為打仗逆轉

冷漠反而有可能睇得清

打着紅旗反紅旗
只要d小粉紅紅L過雜種
甚至重搬馬列反資本主義將支那再推入全面内鬥
上帝要你滅亡必先令你瘋狂
推動支那「人民亅相信共產原教主義

殘體睇到眼都痛埋

我想知
點可以幫助原文作者
佢先係值得生活係自由民主地方嘅人

真實 建議大家睇睇

啲字睇到好辛苦 下次可唔可以轉左繁體先po

每個中國人嘅中國夢就係移民到西方民主國家

咪就係囉
唔係香港有示威
撚會拉個司機咩

好文一推

好文必推

講得好 一針見血

呢件事好難發生
香港人係靠自己覺醒，自願投奔英國，情願做二等公民都唔做中国人
防火牆入面攬住堆精神毒藥自high果啲，打爆佢地再殖民只會應驗咗佢地自卑又自大嘅心態。由得佢地自己反省吓好過

乜嘢係小粉紅
啲大陸詞語好難明

總之拆咗個防火牆先

呢樣好似香港d港漂，生活喺香港，但係對香港漠不關心，所以之前電話騙案好多呢d背景嘅受害人

有1%人開始清醒有行動已經好勁，我地應該有機會見到呢一日

係中國做清醒既人好可憐....
睇下翻牆既五毛成口屎尿屁一堆亂碼 點溝通呀大佬

大陸人都識得Sir this way

其實總括就係
腦殘係有樣睇。 你見到今日香港嗰一班廢老點解生人霸死地，戀棧權位發表深藍言論，係因為佢哋後生嗰陣，經歷左港英嘅不滿同埋六七暴動。就算嗰陣佢哋輸咗，佢哋都只係覺得係外部因素，依然相信自己極端信仰會。唔係佢哋老左廢左，而係一直都廢。

今日内地呢一班人，細個接收咗一啲極端嘅共產思想，同上面一樣，呢種思想已經成形，亦都好難救到。就算日後發生支爆飢荒，佢哋亦都會好似北韓嗰啲人咁，相信只有左派思想先係解決方法。你點樣勸到好難勸到，呢一班人五六十年之後又會掌控返中國。

解藥？有嘅，文中有一句好精闢，最反對共產黨嗰班人正正係經歷過文化大革命嗰班老人家。呢個就睇佢哋自己嘅做化喇， 我諗淨係內鬥應該都死好多人。咪食下花生睇下歷史點樣重演

Lm

後生紅底白痴

見到簡體字有唔想睇既感覺

第一次好耐心咁睇曬成篇殘體文章

個網居然冇比人封鎖

只係想講唔好再用內地

抵啦 呃多D

所以我期待中國有第二次文革，而香港人醒覺左唔放人入黎唔再幫佢地。

話我仆街無人性我都要講。佢地值得血的教訓。

大清洗就係要洗盡佢地依班垃圾，比佢地餘生都要活在恐懼中。文革係人性既墮落，果陣鬥父母家人，鬥師長，禮義廉恥咩都無，只有人性最黑暗既一面。第二次文革只會係人性既滅絕。

而依家既中國就好似果陣一五禁，有啲成績就打飛機，人人活在瘋狂之中，就黎無曬人性。依家真係有樣睇，係一模一樣樣

我以靈魂起誓，中國共產黨不得好死，永不超生。中共一日未死我死唔眼閉

獨自醒覺既人係好痛苦

好似連登運作咁 所以無事

11、你们有没有想过？打着红旗反红旗是目前大陆唯一的也是最安全的表达诉求方式，比如如今大陆某些地方抗议强拆，只能搬出习近平或者毛泽东的照片上街游行，比如文革期间知识分子为了保护自己不被红卫兵伤害，只能搬出“毛主席的话“，

所以文宣可以將今次運動所有事都打住紅旗行事，同埋quote返毛主席的話來加強支持，例如”革命無罪，做反有理”，將成件事包裝成係跟從毛主席路線行事

要睇下支爆咗會點先
當個班平時好食好住嘅人要開始轉食樹皮
話唔定會開始內鬥

呢十幾廿年中國發展得快，有一大班既得利益者，覺得生活比以前好，物質上都追到西方資本主義國家，佢地就會開始自滿，自大，咩中國四大科技，只有支那人覺得係高科技，講出去都笑能死人。
嚮佢地自滿自大既同時，就開始睇唔起外國人、香港人，覺得自己高人一等。
但佢地萬萬估唔到黎緊既一場支爆風暴，會將佢地打回原形。
當人民生活開始跟難，佢地先會開始反思，到時佢地就會知道自由民主既可貴，因為佢地萬萬估唔到，掏空中國既人就係佢地一直敬仰既中共政府黨員。
我好期待呢一日既來臨。

當第二次文革洗走大部份，淨番既人都係無叉用既(唔係既佢地點避批鬥?)即使支爆左，內鬥都無咩大問題，反正唔期待一個壞左既人可以整返好

对中共不满的大部分是五六十岁的人，年轻人大部分是它的捍卫者。

咁就仆街啦

9、小粉红的选择性失明和可笑逻辑，我讲的都是我亲眼看到的，比如，好莱坞某电影要在大陆上映，小粉红战狼说电影辱华，大肆批判辱骂电影和影迷，然后电影不在大陆上映了，有小粉红说“美国人这么怕我们吗，还有没有点文化自信？”可笑不可笑，诸君？天天说美国自由民主是骗人的，自己打出自由民主这几个字还要用拼音或同音字打出来，防止被屏蔽或删除，对防火墙视若无睹，可笑不可笑，诸君？

推，好文，可以借鏡，拎住習大大既相叫「五大訴求」

真實

我撈中港水有十年,見d大陸人
年紀大果班知咩事,好清醒
表面愛黨,內在係快走
大部份好似2015位白馬一樣
雖然佢係老千呃人集資
2014,我認識班大陸友都換緊美金
搞離岸,搞出國,係q群屌土共

但係城市後生果d
係真心愛共為多
佢地認為大陸同政府流民行徑係好
認同洗頭獨裁，支持土共行徑
因為大量非城市人口俾佢地踩緊

就算大陸土共收檔
大陸都改變唔到
有咩人民,就有咩政府
哥布林之國,法西斯民粹

8964

一定要搞好個公民教育 呢一個係實現民主嘅根底

大陸老果班有一句話d後生粉紅
意思係 食緊民工既飯,操中南海既心

而大陸後生果堆好有趣
本物係最受壓逼階層
但係又最熱列愛黨國
對港台仇恨到極點
根本道係魚旦論

将来就算中共下台了，上去的还是那些野心家和精致的利己主义者

全文重點。基本上係好可悲。
我都想愛中國，為中國人而自豪，可惜老共騎劫左所有嘢。

重點係由邊個帶領

筆鋒犀利

中共綁架了中國

人身体病了还可以医治，精神残疾了真没办法了，把人们的思想禁锢到畸形，将来就算中共下台了，上去的还是那些野心家和精致的利己主义者

中共 醒過納粹好多
納粹 是真心膠, 真正發動戰爭, 結果打敗仗.......搞到自己都陷家剷

中共就是假膠, 把口話要發動戰爭, 但實際乜都唔做
只係出口交部強烈抗議扮下野就算, 咁就唔洗擔心打敗仗

唔好傻

小粉紅 是賤民, 世世代代都無機會上位
真正有得上位既, 是高官既仔, 一代傳一代

篇文已經講左

當政府官員 去欺壓小粉紅果陣, 佢地先會知道自己原來是賤民
但到左呢個時候, 佢地都差唔多 被政府打壓....死全家, 覺醒都無用

中國必須分裂成南北中國 好似東西德咁
但係要搞最少70年先變返好

你地諗吓呢套嘢，會點樣拎黎『教育』香港警隊呢？

推，依家上面d90,00後都比中共冼晒腦，不過就算喺大陸啲小粉紅評價都好兩極吓，有啲人都頂唔順啲小粉紅，不過佢地都喺收埋喺心度，一講出呢就玩完

中國人就算好憎中共, 佢地都好想自己國家強大, 以天朝大國自居, 到處侵略

就好似蘇聯倒左台, 俄羅斯人一樣會侵略一樣

中國依然仲有依種講人話嘅人，代表其他人都一樣有條件成為作者依種人。

所有嘢都係選擇，唔好同我講黨逼成。根本條路係自己選擇。

沒有無緣無故嘅恨，去憎人都好晒力。但咁多年嚟香港人俾中國人恰到上心口，早廿年仲有好多人自認中國人，慢慢行到十字路口。想令香港人真正歸化中國，不過問吓自己本來當香港係乜。

今日仲嘈緊雙普選，就扣頂獨立帽俾所有香港人。（我支持獨立，但大家都知依個諗法喺香港根本未係主流）他日真係變成獨立運動，要怪嘅就只可以怪中共政權腐敗，手法低劣不在話下，心存悪念先係問題。

希望作者可以平安... 衷心祝福佢

天佑作者，天佑香港。

你試下係一間充滿深藍既公司或者家庭, 你已經可以體驗到,唔洗去中國

中國人個個都有種天朝大國既心態

你比民主佢地, 佢地都會選一個 希特拉上台, 然後對外侵略

中國太多籠中鳥
希望呢位仁兄仲健在

漏左下文

移民西方民主國家之後, 繼續支持中共, 反民主

屌
中國人有民主, 又咪會選一個希特拉上台, 然後對外侵略

根本中國人就有種天朝大國既心態, 覺得中國一定要對外侵略, 其他國家要臣服中國

係，同埋美金通道

根本唔關中共事

你睇番成個中國歷史
由秦朝, 到清朝, 到國民黨, 到現在中共, 都係無分別

基本上, 中國唯一美好既時光, 只有春秋戰代, 百家爭鳴
秦始皇 統一天下, 搞中央集權, 已經注定中國既未來

哈哈哈哈好中

屌真係好真實

係人建構制度，制度由塑造人。

民主唔係靈丹妙藥，但佢確保緊最弱勢嘅權利。就係西方人都深明人係有幾醜惡，先控制在位者，俾人民參與政治，再先用幾百年去煉成一個制度，去令政權穩定發展。

陶傑講嘅小農DNA，DNA即命運可以當成一種諷刺，但十四億人口，包括香港人，又有幾多人可以擺脫命運？

你講嘅係制度 我講嘅人民普遍質素之差劣同文化嘅新低點

所以咪話唔可以一開始就民主

其實我最想係中國變成 非州果D內戰國家

日日打內戰, 自相殘殺

作者：刘易杰
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

我就先假设题主真的是不知道，这个国家曾经发生了什么，也不知道这个国家刚刚发生了什么，同样，也不知道这个国家每时每刻正在发生什么吧。这个假设成立的可能性是很大的。
可你让我，怎么跟你说呢？
实话实说吧？很快你就看不到了。
我不能提及我想要提的事件来举例，不能提到我想要提的名字来论证，不然就被删了，好像之前我说的许多实话那样。
即便是我一直实名，我愿意为我说的每一句话负法律责任——即便是那些我认为是恶法的法律。然并卵。这个国家境内的每一个网站，都会因为“违反相关法律法规”，删除掉我要说的话。搞笑的事儿是，他们从来不告诉我，我究竟违反了哪条“相关法律法规”。
单就这一份禁言所带来的屈辱和憋气，就足够让一个像我一样对真相和实话有洁癖的人，撕护照移民了。
我之前的一个朋友，一个美国留学的女孩子。参与了一个组织，因为那些你懂的原因，我就不说什么组织了——反正2009年的7月，这个组织已经被取缔了，原因是“偷税漏税”，我估计他们实在是找不到什么别的理由了。这个女孩子从锁骨到胸口，有一片很大的烫伤疤痕，猩红一片，盖过了半个乳房（别闹，我没看过，我发誓）。组织被取缔的时候，她被请去喝茶，被一杯开水劈头洒下，留下了这个跟着她一辈子的疤。
还有一个老大哥，在国内作生意，主要是搞农膜，后来有钱了，投资文化产业，搞得也是风生水起的。他们老家那儿，有一批参加过越战的老兵，过得都比较惨淡，他跟我说过其中一个的故事——当年在战场上踩了地雷，炸断了一条腿。回国之后呢，开始是当着英雄对待，那时候宣传的也是狠，有一个年轻姑娘也是一时脑热，嫁给了他。本来是挺好的故事，后来因为生了二胎，违反了计划生育政策，搞得英雄的待遇和指标给吊销了，结果没了经济来源，生活一下跌落了谷底，后来媳妇儿也跑了，当年的英雄，以下子成了落魄户，再后来频繁的上访，又沦为了政府的“维稳”对象。
我的这个老大哥，每年过年的时候，总不忘请乡亲们吃席酒宴。之后也会给这些困难户门，塞个三万五万的。由于他的“资助”，这些老兵不至于断了炊，还能继续的“上访”。直道有一天，收到了“传话”，让他别再给钱了，不然他的企业就会“出问题”。
老大哥在已经移民了，自己拿的是美国护照，比弗利山庄有套院子内有高球场的别墅，老婆孩子是新加坡护照。每次他来新加坡，我们把酒言欢，有一次他跟我说，那些没出过国的中国人老是觉得，自己出了国，会被歧视，当二等公民，多么屈辱，其实出了国之后才发现，哪有什么屈辱和歧视。退一万步，就算人家外国人歧视我一辈子，也比不上我在国内所受的屈辱。
之前我写了一篇文章，题目叫《他在想什么》，最开始的时候写在校内网，后来发到了知乎的专栏，因为这篇文章，我在知乎的专栏被关停了。文章里面我提到，我很想认识一下那些，在网上删我文章的人，我很想知道，在删我的文章的时候，他们在想什么……
后来，机缘巧合，我还真的认识了某一个网站负责运营的朋友——姑且称他为朋友吧。当然不是知乎啊。有一次我跟他聊天，他说刘易杰你得理解我们啊，我也觉得你写的有道理，我也知道你说的是真话，可是有规定啊，有些内容不能碰，我不删也有别人去删啊，我也不能拿我工作叫板老板啊。所以，希望你理解。
我很理解他。虽然我一直觉得“言论自由”是宪法赋予我的权利。可在他生活的那个国家，为了他的工作，为了他的衣食温饱，他可以践踏宪法赋予我的权利。他并不孤独，在这个国家，太多人为了自己的利益，践踏着正义和公正。
为什么说这个故事，我的一位老师——扣下题，一位移民新加坡近二十年的前辈，二十年前的祖国有什么故事，你们自己回忆——对曾经慷慨歌燕市，不负少年头的我说过一番话：你千万不要对这个国家的人们抱有太高的同情，他们自身所承受的屈辱和苦难，多是他们应得的。
“爱国”情怀仿佛已经由教育和宣传，刻入了我们每个人的骨子里，虚构出来的“国家”的抽象概念，让我们都忘记了，我们本身爱的是什么。你爱国，你想要爱的“国家”，实际上并不存在，存在的只是组成这个国家的十三亿人。你爱他们，想要他们活得更好，更安全，因为“有国才有家”，因为你以为“国家强大了，家人才能更幸福”，直到有一天你会发现原来因为你做的那些想让这个国家的其他人更幸福更安全更有尊严的事，会让你和你的家庭，最先失去尊严和安全。
这十三亿人本没有什么共同利益，他们的利益甚至是冲突和矛盾的。他们当中的绝大多数人都是为了自己的利益来挣扎。就好像开始提到的那个姑娘，和泼她一身热水的人，好像我的那位老大哥，那个一条腿的老兵，和那些威胁“你的公司会出事”的人，和我，和那个为了自己的工作删我贴的人，这些人的利益，不会因为我们同拿一个国家的护照，就统一了的。
知乎之前有一个问题，说韩寒是不是已经丧失了以往的犀利。作为一个十几年的韩粉，我觉得韩寒停止对一些社会性话题发声，是从有女儿开始的。当一个男人升级成父亲之后，他生活的中心就变了。以我对这个社会底线的衡量，让更多人听到实话的爱国，是要以自己和家人的安全为代价的。韩寒的犀利，他说的那些引起共鸣的真话，刺痛神经的犀利，对这个国家来说，是你们消费不起的奢侈品。
题主以为所谓的“从自身做起”，“去改善那些不好”，是一件轻而易举的选择，当站在你面前的是一群为了维护自身的利益，毫无底线不择手段的人的时候，他们会为了维护自己的既得利益而不惜刺穿所有你珍惜的人和事的时候，你究竟会有多坚强，还能坚持下去。
无论从哪个角度讲，这些移民的人，做出的抉择都是对的。他们知道太多的真相，而这个国家的繁华和稳定确必须建立在一片无知之上。
所以就让他们走吧，让留下的人遗忘过往，好像那些曾经的血都没流过一样。

我唔係話中國會有民主，呢個係無可能，只係當人民生活質素下降去到一個臨界點，人民就會發聲向政府申訴，而當佢地發現佢地連正常申訴既自由都無，就會知自由民主既可貴。好似上年P2P爆破，已經証明左。

而家中國係走緊入末路，製造業式微，為拉GDP而推高樓價，推5G 為左發展高科技行業，但5G 其實咪又係伏一個，只係吹奏比大家聽有幾勁，想人投資D錢落去。
當樓市爆破，5G 發展不如理想，D人投資既錢化晒灰，到時大家好好買定花生，坐嚮屋企睇支那人哭訴沒有自由民主。

Too long但我全read

佢永遠唔明白 人先係最珍貴 就同當年文革上海啲商家佬廠佬走落黎香港 香港咪變工廠世界
啲商家佬走上珠三角 咪珠三角變世界工廠

根本人先係最緊要 有呢班人先建立同維護到個制度同識建設發展
得香港個殻 唔洗幾年就會變成上海 得樣無法律無制度

Agree

搞清楚一樣野
當人民生活去到低點, 唔代表佢地想有民主自由

參考古代既 陳勝吳廣, 李自成, 洪秀全
近代既毛澤東

佢地都係生活到一個低點, 然後造反
但佢地既目標不是民主自由, 只是想推翻現政權, 自己成立一個新獨裁政權

革命無罪 造反有理

榮譽置頂

我都唔知5G有咩咁值得吹噓

支那唔吹5G唔得，因為佢地要輸出科技，賺外匯，另外係佢地好多人投資左好多錢落5G入面(國家基金，有好多人懷疑金管局都有份落搭)，如果無外國人用，得自己打飛機，佢地D錢就化為烏有。另外佢地同時可以控制落左搭既國家流動網絡既發展。
好似今日華為就好似好能勁咁話推左第一部5G 手機，話唔洗一分鐘就賣晒，呢D只係造比人睇，想呃人落搭上佢地條賊船。

5G=近代顯示卡/智能電話咁
效能升級根本唔大

又要靠電話制造商推

Tui

佢都有講壞處，就係令到紅旗越黎越不容置疑
佢地最後都係聽番黨嘅話
而共產黨一定反對你抗爭

咁都無200000個簽名？

睇得好透

品蔥係咪要翻牆先上到

天天说美国自由民主是骗人的，自己打出自由民主这几个字还要用拼音或同音字打出来，防止被屏蔽或删除，对防火墙视若无睹，可笑不可笑，诸君？

屌呢段講得好撚中
呢兩日係Twitter 見好多支那仔明明要翻牆先上到
仲調返轉頭支持監控

好少有我完完整整咁睇完成篇文 真係講得好中
好老實講中國有啲傳統或現代文化我都幾欣賞
所以都算係體驗咗成五六年中國網絡環境
一直以嚟有部份中國人同我都認為
只要而家管權嘅老一輩全部死曬 好日子就會來
但而家好明顯睇得出
新嗰一輩已經開始缺乏獨立思考能力
亦都開始被呢個娛樂至死嘅年代慢慢荼毒
大隊講咩佢地就跟住講咩
愛國亦都用嚟合理化佢地自身無理嘅行為
毫無邏輯嘅辱罵 對政府盲目嘅信任
面對一啲擺在面前嘅事實可以選擇性失明
對某些話題字眼嘅迴避已經係某種共識
越睇越似文革年代嗰班後生嘅紅衛兵
只係為咗瘋狂宣洩嗰種權力之下嘅狂熱躁動

我以為文革會過去 紅衛兵都會過去
但原來一直都係度cultural reproduction
有啲民族嘅劣根性真係好難根除
好在資訊流通同民眾質素已經不可同日而言
佢地仲機會去翻牆出去接觸真相
不過願唔願醒就係另一回事了

自問自答：係要翻牆

想譯英文

btw 對話過後都同意 而家既中國就算天跌自由民主俾佢地，佢地都無能力無意識行使公民權利

作者口中既人製造咗個主旋律，而佢地佔咗好多人

拒絕所有分化手段 ！！

行動守則變成譴責割席篤灰勇武派的無形之手

個個食人血饅頭出國讀書
唔覺自己有問題架
依一代洗得最恐怖

[有IG嘅同我入黎] 捍衛自己地盤啊diu

有時間幫手diu zau 5 mo!

我竟然睇哂成篇用殘體字打既文
篇凶寫得好好，完全描述左成個中國既實況
可悲既係，呢班90，00既支那人會接手佢地既國家
恐怕支那未來會成為一個極為恐怖既世界流氓（雖然宜家都係）

幸福當然好 無基本自由邊個保障幸福？
任人予取予奪 共產黨恩賜畀你嘅隨時可以攞返
想不勞而獲 唔付出代價獲得安定 嗰啲叫「交保護費」
請唔好稱自己為「公民」
肥豬生出嚟畀人劏係好合理嘅自然現象
你亦無資格叫其他人同你一樣做大肥豬

光復香港 時代革命

即係要女神個殼唔要個心。
有撚用咩

糟糕

真係好中point
呢幾日既微博完完全全就係文中所講咁樣

希望佢可以逃離中國

第三段答佢民主世界不存在思想被控，因為言論有不同正與反的聲音，從而產生不同的人和不同的見解。跟著打蛇隨棍上引用呢種結論屌撚埋落去，用比喻解釋比佢睇，問佢知唔知點解華為比人可以打到一棟都冇，因為你們的世界因為永遠只認同一種聲音，黨不給反對聲，只給你們想聽的，然後因傲慢自大不知天高地厚，缺少競爭，從而不進步，因價值觀扭曲最後選擇偷人技術，怎知被人發現然後被退出遊戲

第一段基本上最易，反問番佢咁點解咁多比你有錢既人離開中國

推仿佛你华除了被辱就没有其他存在形式了

無用嫁，佢哋網上既世界只能夠容納一種聲音
最後個段都有講，佢連你腦入面諗乜都要管
內地人無論學歷高低都好，一講愛國就個個性高潮
放棄呢班生蕃、引佢哋柒出國際先係上策

太早醒覺係一件好痛苦既事
尤其佢生活係共匪統治既國家
而且佢個年紀應該係後生，身邊有咁多on9小粉紅

成世人第一次睇咁多殘體字都唔覺得礙眼

佢應該好聰明
考到重點大學
以專才請佢黎啦

祝佢順利離開到中國
去一個自由民主既國家

比如，有亲戚问我入党了吗，我反问他入哪个党，他像看傻子一样看我，

你太天真

睇完覺得好撚心酸 屌你

有冇人翻譯到做英文？
send 畀外國記者同官員

“仿佛你华除了被辱就没有其他存在形式了。”
Bookmarked

他们最开始听不得批评，所以没有批评的声音了，然后暗讽甚至能让他们听出暗讽的意思也不行，后来你连沉默的自由也没有了，他们逼着你表态，再后来，大家比着看谁鼓掌鼓得响，赞歌唱得亮，我怕到最后，连你脑子里怎么想他们也要管了，他们不但要求你客观上歌功颂德，甚至要求你自发地这么想，要求你必须是心甘情愿地歌功颂德！

簡體字真係睇撚到壞眼

係瘋人院入面生存既正常人,作者好慘

推 btw睇得好辛苦

真的需要一次文藝復興

本段既重點係: 會助長這個東西的權威！

雖然打著紅旗能保一時平安，但難保邊一日佢要打壓你就打壓，理得你青紅皂白

最可怕既係 會係意識形態上令人認可尼個專制威權既存在性！

唔好po，保護佢😭
有能力清醒既中國人好珍貴

的確係 冇諗得咁透徹sor各位一陣見

好人命薄

小粉紅會想移民嗎？

小粉紅隨時會將中國推上絕路

大陸巴打要活着

我試過係ig見到有理性香港人話希望香港人同內地人可以理性交流跟住俾人屌話佢自稱自己係香港人即係搞港獨完全冇辦法理解佢地嘅思維

很真實 比我想的更悲觀

原po一定活得好痛苦吧
清醒的人最難活啊

原本我純粹覺得我喺德國啲大陸flatmate都叫似返個人，而家同堆屎再比較簡直係出瘀泥而不染

deleted

有個話就算我支持港獨都係個人自由，要尊重
呢啲對香港人理所當然嘅說話，出於大陸人口中真係好難得 雖然有時都會講戇鳩嘢，例如話大陸bam台灣自由行係因為蔡英文搞台獨

樓主講嘅係牆內光景
香港有其他國家撐腰，冇咁可憐

「小粉紅」起初是中國大陸人，尤其是自由派社交網絡用戶描述中國大陸立場偏向民族主義網民的用詞，後來又可用於泛指2010年中期網絡上湧現出的傾向民族主義的中國大陸青年，同時也指代網絡空間上受中國共產黨旗下共青團指揮或影響而自發維護其權威的群體。

From Wikipedia

真係要西方管治百年先有效

血淋淋的現實

其實b 站咩事

所以民主中國只會喺平行世界有
共產黨倒台只會比另一個獨裁政權上

講真佢地由出世到大都係被身邊所有事物思想洗腦，佢地有咁嘅想法一啲都唔意外，不得不服中共喺意想教育上好成功。要令到佢地真正改變想法，應該只有被打壓過先得，就算改革開放都無用，你睇下喺澳洲嗰班中國人享受緊上街示威嘅權利然後舉牌嗌One China 就知無撚得救。

即係強姦犯 要件 性奴 咁既意思

只要日日有得 強姦性奴就得, 唔需要性奴個心

即係佢地想你自稱「中國香港人」

秦始皇統一天下, 建立中央集權國家開始
中國已經萬劫不復

基本上中國唯一最開明既時代, 只有春秋時代, 百家爭嗚

個教育裏面根本由頭到尾都冇公民教育 好自然就執行唔到民主

民國算唔算？？

會
好多女嗌住愛國同時勾鬼佬想結婚走

😡

蝗國唔care人
共產黨由小開始教起 「集中力量辦大事」整大水壩、放衛星 個人榮辱得失係無所謂嘅 為咗打贏原子彈仗 死三億中国人亦係無所謂嘅 (偉大航手語)

所以蝗國人先咁中意劉慈欣《三體》話好欣賞劉某嘅冷酷與理性 下下死幾十億人要寫到成首詩咁 實則正正係佢哋寫照：個人永遠無關痛癢

上面有巴打話武漢大學有學生話
廣東話為國家統一需要被冷酷消滅
你同佢講人 佢只會覺得好合理
奇葩又自私嗰個先係你
國家顧及你個人利益只係「順便」 辦大符號先係應份 有青天(or一國兩制)提攜已經係皇恩浩蕩謝主隆恩
大陸人叫佢哋韭菜 (割極都有)、操着中南海的心
不是沒有原因的
集體主義嘅分子只係配做韭菜 生出嚟嘅亦只有暴政
我同你講
就算依家開放選舉 共產黨無得舞弊 十四億人自由投票...
仍然會投返中國共產黨出嚟
諗清楚呢點就唔該唔好話咩有得救、「我係中國人」
中国人眼中
你啲自私精先唔配做偉大嘅中國人

最仆街係, 佢地移民左去西方民主國家

但又繼續支持中共, 反民主
好似澳洲果班 支那留學生咁

完全是人格分裂

即使喺牆外 香港人同蝗國人處於同一屋簷下
依然可以活喺兩個唔同世界 (如果你日日睇返牆內啲網) 香港唔少新移民、大陸學生同廢老都係咁

佢哋蝦西方民主社會 真心相信民主自由啫
你睇下佢去俄佬地方夠唔夠膽咁？
所以話真心冇得救 唔好亦唔使再對佢哋抱有期望
即使共產黨弱咗 有新共產黨「中国人民強起來了」班人亦會依舊返轉頭舐 好似好多唐人街社區咁

點解品葱可以聚集到一大班人
無比人捉

呢堆人仲要全部都已經覺醒
有民主，自由意志

真係太長..
仲要簡體 好辛苦..

有時雖然成日笑支那字，但有d 真係好撚啜核：有能力的肉身翻墙

後面有d 未睇，但大部分同我認識嘅大陸相同
例如係大陸嘅，我姨媽姨丈7X 歲，好撚憎共產黨，幾乎唔討論，但唔代表佢地支持香港
我表哥4X 歲個班，唔中意共產黨但亦唔中意香港咁亂
我d 姨甥，1X歲勁粉紅，但佢地仲未係好知政治，普遍係老師話老師話
問題就係，佢地嘅老師就係篇文講個班90後嘅大陸人，不斷灌輸呢d 思想，但唔明佢地呢一代唔知點解特別愛國但與其話佢地愛國，其實都唔一定，以我所知我親戚d 親戚d 仔女，如果有機會比佢地出國，佢地又一定狗衝
我反而覺得佢地嘅愛國係源於自卑感，佢地根本知道呢個世界點睇中國人，所以佢地就好自卑，小小風吹草動就會咬人

btw 香港就正好相反，越後生就越明白中共黨嘅仆街野，今次好多謝年輕人嘅堅持，先行到呢一步
我愛你地

最慘係西方唔會制裁到佢哋

簡髒字好撚難睇

不過事實係，大陸送俾台灣，我估台灣都冇撚興趣去管哩班人

好文要推

同感 等多D人知道支國特質

平時唔太中意睇字 都睇曬 寫得真心好

大佬呀，你唔好咁痴線淸醒啦

欢迎转载，不用注明出处

自卑

估唔到呢個熱門，第一次
唔知幾時先升level
唔洗p牌

推，萬事小心

up

"如果我没有站起来公然反抗的勇气，我至少有不配合作恶的勇气，我不会因为习惯黑暗就为黑暗辩护，即使民粹的声音再大，我也不会推波助澜"

仲明日香港？你會唔會樂觀咗啲